香港應該用咩英文字代表萬呢個單位？

而家最流行用K 但係K係千
導致出現萬位都係雙位數 當個值太大就會好阻礙理解速度
譬如346K要喺腦入面轉換成34萬6千

如果有萬嘅單位, 例如w
34.6w可以即刻理解成34.6萬
不過w係煲冬瓜嚟 出去實比人屌蝗語
用m可以代表粵語嘅萬,但係又同million撞左
有無咩好提議

10k

萬

此po已完

煩吖嘛

k咪喺後面加三個零 有幾影響理解速度

你話會減慢理解速度咁寫番哂6個位好過

346000

不如 1 DK = 1萬

D即係10 (deca)
1萬 = 10000 = 10K = 1DK

Man

咁長

咁係你智力問題

咁我繼續推廣用m了 唔撚理你地

所以咪話你智力有問題

一百慢人
100 slow

波台用開m

...

打英文係10k
打中文係一萬

唔明白要創造單位出黎做乜
硬係係造，好似pi咁當佢係variable叫乜都得
當成個連登都通用既時候，打);&$都得

真係要一個英文字既話咁就myriad囉，myriad有時係可以解做一萬

逗號前面咪個k數

346,000 咪346k

咩三十四萬先難轉

用英文咪用返人地嗰套囉
唔鍾意咪用返中文

小學畢業未
好尷尬

千位用K
百萬用m
十億用b
咩w/m(萬) 都係垃圾

(10k)

60萬=60(10k)

嫌煩? 電腦手機都應該有方法set, 叫text expander, 即係編程時常用的文本自動補充

或者直撚接創造一個新符號，再係電腦世界推行